%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Copyright 2021 Louis Paternault --- http://ababsurdo.fr
%
% Publié sous licence Creative Commons Attribution-ShareAlike 4.0 International (CC BY-SA 4.0)
% http://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/deed.fr
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Compiler avec lualatex:
%$ lualatex $basename
%$ lualatex $basename

\documentclass[12pt]{article}

\usepackage{2021-pablo}
\usepackage{2021-pablo-math}
\usepackage{2021-pablo-tikz}

\usepackage[a5paper, margin=10mm, includehead]{geometry}
\usepackage{2021-pablo-devoir}
\fancyhead[C]{\textsc{Correction de l'exercice 8 p. 252}}

\usepackage{cancel}

\begin{document}

\begin{enumerate}
  \item La droite sera ajoutée à la question \ref{q:tendance}.
    \begin{center}
      \begin{tikzpicture}[scale=1,very thick]
\begin{axis}[
    axis x line=center,
    axis y line=center,
    grid=both,
    grid style={thick},
    %ymin = 0,
    %x=7.5,
    %y=.0065,
    xtick={6, ..., 17},
    x tick label style={
      /pgf/number format/.cd,
      1000 sep={},
      /tikz/.cd
    },
    y tick label style={
      /pgf/number format/.cd,
      1000 sep={\,},
      fixed,
      scaled y ticks=false,
      /tikz/.cd
    },
    %ymax = 50000,
    xticklabel style={rotate=45},
    %xmin=1991,
    %xmax=2013,
    ylabel={Nombre},
  xlabel={Rang de l'année},
]
\addplot[only marks, mark=x]
table {
x y
6 267260
7 267194
8 258739
9 245151
10 245334
11 231100
12 239840
13 225784
14 224878
15 222664
16 219549
17 220582
    };
    \addplot[dashed, blue, domain=6:17] {-4707*x+293131};
\end{axis}
\end{tikzpicture}
    \end{center}
  \item On choisit le modèle linéaire car les points de la représentation graphique sont à peu près alignés.
  \item À la calculatrice ou avec un tableur, on obtient : $y=-\numprint{4707}x+\numprint{293131}$.
  \item \label{q:tendance} Voir le premier graphique.
  \item L'année 2025 correspond au rang 25. Selon ce modèle, le nombre de mariages entre personnes de sexe différent devrait être environ $\numprint{-4707}\times25+\numprint{293131}\approx\numprint{175456}$.
\end{enumerate}

\end{document}
